\chapterimage{2.jpg} % Chapter heading image

\chapter{Présentation du stage}\index{Présentation du stage}

\section{Contexte}\index{Présentation du stage!Contexte}

Le stage technique est réalisé dans le cadre de la quatrème année de l'école d'ingénieur ISEN Toulon. Son but est d'immerger le stagiaire dans le monde de l'entreprise.
C'est donc une mise en situation réelle de l'étudiant dans le monde de l'entreprise, ainsi qu'une découverte des problématiques journalières d'un ingénieur.
\par
Le choix de l'entreprise SDI Roca s'est fait selon les points suivants :
\begin{itemize}
\item L'aspect éditorial de l'entreprise est un domaine intéressant tant sur l'organisation marketing que technique;
\item Sa taille humaine permet d'avoir un impact important et une meilleure vision globale du monde de l'entreprise;
\item Les technologies mises en avant (ASP.NET, Angular) et son domaine d'activité (Télécoms);
\item La vision de l'entreprise autant de la part du dirigeant que de la part des employés.
\end{itemize}

\section{Objectifs}\index{Présentation du stage!Objectifs}

Le stage a pour objectif la création d'un extranet pour entreprise regroupant divers modules, chacun ayant son rôle. Il faut donc mettre en place une architecture logicielle
adaptée aux besoins de la solution, évolutive, performante, et portable sur tout type d'environnement (Microsoft \& Linux). 
\par
Les fonctionnalités de cette solution sont nombreuses, en voici un extrait :
\begin{itemize}
    \item Industrialisation et gestion de contrats, ainsi que gestion d'affaire complète;
    \item Partage de mots de passe au sein de différents services, par une gestion de droits et de groupes très fine;
    \item Organisation de tâches semblable à \textit{Trello};
\end{itemize}

\section{Integration dans l'équipe}\index{Présentation du stage!Integration dans l'équipe}

L'intégration dans l'équipe s'est faite simplement. Une réunion s'est tenu présentant les différents projets à réaliser et les enjeux de chacun. C'est par affinité et 
expérience que la répartition s'est faite. L'équipe est ainsi composée de Kevin FAUCHEUR et de moi-même, tandis que Florent GALLET assurera le paramétrage du projet au sein 
de l'infrastructure de l'entreprise, ainsi que son expertise technique.
\par
Ce sera donc Kevin qui prendra la direction du projet et m'accompagnera dans ma tâche.

\section{Présentation du projet}\index{Présentation du stage!Présentation du projet}

L'attention sera plus particulièrement portée sur le module de gestion de contrat. Le rôle de ce dernier est d'industrialiser la gestion des contrats. Cela va d'un 
simulateur de prix, à la génération, la signature, et le suivi du contrat basé sur ce dernier. Ce dernier pourra être inclus dans une gestion d'affaire complète. En vue 
de l'ampleur de la tâche, et des besoins actuels de l'entreprise, la priorité a été donnée à la modélisation et au suivi d'un contrat.
\par
Ainsi, cela implique une compréhension fine de ce qu'est un contrat, autant du point de vue financier que juridique, d'en comprendre les contraintes, ainsi que les différentes
visions que peuvent avoir différents acteurs à son propos (la vision financière d'un banquier est totalement différente de la vision trésorière d'un gérant par example).
\par
A cela s'ajoute également des fonctionnalités propres au logiciel :
\begin{itemize}
    \item Gestion de journaux de modifications;
    \item Monitoring et journalisation;
    \item Gestion de notifications;
    \item Gestion de tâches programmées;
    \item Gestion de mise à jour;
    \item Gestion multilingue;
    \item Gestion de la donnée personnelle (R.G.P.D.);
    \item Marque blanche
\end{itemize}

\section{Technologies utilisées}\index{Présentation du stage!Technologies utilisées}

Les technologies employées pour la réalisation de ce projet sont diverses :
\begin{itemize}
    \item \textit{SQL Server} pour la base de donnée, choisi pour raison historique au sein de l'entreprise;
    \item \textit{Entity Framework Core} (ou \textit{EF Core}), \textit{ORM} fait par Microsoft qui permet de faciliter grandement l'interaction avec la base, ainsi que l'intégration avec des \textit{libraries} tierces;
    \item \textit{ASP.NET Core}, Framework de développement web Microsoft multi-plateforme en \textit{C\#}, parfait pour la création d'\textit{API Web};
    \item \textit{NLog}, \textit{library} de gestion de journalisation, afin de superviser, et répertorier, autant en base de donnée qu'en fichier, toutes interactions faites avec la solution;
    \item \textit{Identity Server}, extension à \textit{ASP.NET Identity} afin de gérer le protocole d'authentification \textit{OAuth2} ainsi qu'\textit{OpenID Connect};
    \item \textit{Hangfire}, extension \textit{OWIN} à \textit{ASP.NET} permettant de gérer les tâches programmées;
    \item \textit{Angular 6}, framework \textit{Front End Typescript} fait par Google;
    \item \textit{NG Ant}, extension \textit{Angular} contenant un ensemble de composant graphique prêt à l'emploi couvrant une très grande partie des besoins d'interface utilisateur;
\end{itemize}

\section{Outils}\index{Présentation du stage!Outils}

Afin d'accomplir le travail demandé, divers outils sont employés :
\begin{itemize}
    \item \textit{Visual Studio}, \textit{I.D.E.} utilisé pour le \textit{C\#}, utile principalement pour le \textit{back end} et la base de donnée;
    \item \textit{Visual Studio Code}, \textit{I.D.E.} utilisé pour le \textit{Typescript}, pour le \textit{front-end} et \textit{Angular};
    \item \textit{SQL Server Management Studio}, outil de gestion de base de donnée utilisé afin d'analyser et d'exécuter des requêtes \textit{SQL}, ainsi qu'à la rédaction de \textit{procédures stockées};
    \item \textit{Postman}, outil de simulation de client \textit{REST}, utilisé afin de tester et développer l'\textit{API};
    \item \textit{Powershell}, invité de commande Microsoft aillant l'avantage d'avoir des alias de commandes Linux. Utilisé pour les \textit{CLI Angular} et \textit{EF Core};
    \item \textit{Team Foundation Server} (ou \textit{T.F.S.}), plateforme Microsoft principalement utilisée pour le contrôle de source. Il intègre notamment \textit{Git};
    \item \textit{Gitkraken}, client \textit{Git} utilisé quotidiennement avec une interface simple, efficace et intuitive;
    \item \textit{Trello}, outil d'organisation et de travail collaboratif créé par Atlassian, il a permis de fluidifier le travail d'équipe et d'apporter de l'organisation et de la rigueur dans le quotidien;
\end{itemize}